劉淑儀：許智峯潛逃 可透過國際刑警發通緝令

許智峯潛逃 可透過國際刑警發通緝令

至於我積極敦促特區政府跟進許智峯棄保潛逃案，要求引渡2名涉事的丹麥國會議員，特區政府可以通過《刑事司法互助協議》，要求當地執法部門協助落口供，因為有關議員涉嫌協助、教唆他人犯罪，即使在境外串謀都同屬犯罪，當然最終丹麥方面會否答應是另一回事，但至少港府應先盡自身責任。香港是國際刑警成員，只要有足夠證據，我認為當然可以透過國際刑警發通緝令，將相關人士緝拿到港歸案，捍衞香港的尊嚴。

節目重溫連結：

【協助許智峯潛逃的丹麥議員 或已最少觸犯兩項罪行】

自從我於1月6日在立法會作出書面提問，指兩名丹麥左翼綠黨議員 Uffe Elbaek 及保守黨 Katarina Ammitzbøll 於去年發出虛假邀請，聲稱舉行環保會議，協助前立法會議員許智峯潛逃，掩飾其流亡目的，他們是否已觸犯《刑事訴訟程序條例》第 89 條中「任何人協助，教唆，慫使或促使另一人犯罪，屬同一罪行有罪。」呢？我認為兩名協助許智峯潛逃的丹麥議員，或已最少觸犯兩項罪行，包括《刑事訴訟程序條例》（第221章）第89條，任何人協助、教唆、慫使或促致另一人犯任何罪行，即屬就同一罪行有罪。另外亦有機會觸犯《刑事罪行條例》（第200章）第159A條的串謀罪。其中港府對串謀罪有域外管轄權，若嫌疑人日後進入香港境內，執法部門可作拘捕。

唔做正契弟，你睇你做完外國仲會唔會同你繼續司法互助

一早無左啦

姐姐係咪諗住靠今鋪升職

隻人型豬個女幾時番大灣區

國際刑警如何成為獨裁者的跨國爪牙

used/

好落力

//香港是國際刑警成員，只要有足夠證據，我認為當然可以透過國際刑警發通緝令，將相關人士緝拿到港歸案，捍衞香港的尊嚴。//

睇吓國際刑警點講所謂嘅Red Notice「紅色通緝令」嘅實質功能先啦

即係準確嚟講 國際刑警果啲唔係叫「通緝令」啊
果張嘢只係份文件通知各成員國有其中一個成員國需要緝拿某一個人當中係毫無實質法律效力
最終拘捕同引渡與否都係基建於國家同國家之間嘅引渡協議 依家香港同西方國家無撚晒引渡協議 你出幾多張通緝令都係廢架囉

好難講， 今年唔同上年了
今日無，聽日可能會有返引渡協議

派出三萬 雖遠必豬

香港同歐美簽嘅逃犯引渡協議都會有呢段架啦

根本歐美國家批得政治庇護俾你想拉嘅人喺當地居留 就證明咗人地決定咗你個控罪係政治檢控嚟 你個所謂引渡要求就必然俾人地拒絕啦

孽瘤真係以為個個都好似佢咁明知柒硬都仲係要仆咗出嚟獻世咩

諗起國際刑警前奶共阿頭都俾支共老笠左

人地睬你先算啦
假設丹麥ban9左你
你係咪直接去丹麥拉鳩人地個外長？

當年俾佢做特手，
以佢智謀可能唔會推送中
因為03年佢已經衰過一鑊，
反之，獻計俾777去馬，"綫"佢一鑊。

快啦得個講字

快啦

香港是國際刑警成員，只要有足夠證據，我認為當然可以透過國際刑警發通緝令

姐係依家冇？

快點

佢知唔知咩係國際刑警

要啦，一個違反國安法嘅人都唔好放過，記得加埋丹麥議員落國際刑警個list

支持劉淑儀